\documentclass[11pt, twocolumn]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{xspace}
\usepackage{soul}
\usepackage{enumerate}
\title{Gobstones Guild Wars - TODO: Poner que se espera de cada ejercicio}

\let\olditemize=\itemize
\renewcommand{\itemize}{\olditemize\itemsep=0pt}
\parindent=0pt\parskip=3pt

\let\oldcaption=\caption
\renewcommand{\caption}[1]{\oldcaption{\small#1}}

\newcounter{ejercicioNumero}
\newenvironment{ejercicio}[1][]{%
  \refstepcounter{ejercicioNumero}%
  \makebox[0pt][l]{\rule[9pt]{\linewidth}{0.5pt}}%
  \hspace*{\stretch{1}}\textbf{EJERCICIO~\arabic{ejercicioNumero} #1}\hspace{\stretch{1}}%
  \nopagebreak\newline\makebox[0pt][l]{\rule[9pt]{\linewidth}{0.5pt}}%
  \bgroup\it%
}{%
  \egroup%
  \nopagebreak\newline\makebox[0pt][l]{\rule[9pt]{\linewidth}{0.5pt}}%
}

\begin{document}

\maketitle

Gobstones Guild Wars es un nuevo MMORPG\footnote{Videojuego de rol multijugador masivos en línea.} basado en la lucha entre clanes compuestos por varios usuarios, los cuales buscan posicionarse como el mejor clan del juego, en busca de la gloria eterna.


Los desarrolladores de Gobstones Guild Wars nos solicitaron que desarrollemos el sistema de clanes de Gobstones Guild Wars. Para ellos nos dejaron las estructuras de datos que debemos utilizar para el modelado del videojuego.

Cada clan esta modelado como un registro el cual contiende el ID del mismo, la lista de miembros que lo componen y un lider.

\begin{verbatim}
Type Clan is record{
  field id //Numero
  field miembros //[Personaje]
  field lider //Personaje
}
\end{verbatim} 

Cada personaje esta modelado como un registro que contiene la id del personaje, su nivel, una cantidad de experiencia y una lista de habilidades.

\newpage
\begin{verbatim}
Type Personaje is record{
  field id //Numero
  field nivel // Numero
  field experiencia //Numero
  field habilidades //[Habilidad]
 }
\end{verbatim} 

Las habilidades estan modeladas como un registro el cual contiene un campo para saber el poder de la habilidad y un campo con un booleano para saber si es de ataque o defensa.


\begin{verbatim}
Type Habilidad is record{
  field poder // Numero
  field esAtaque // Bool
}
\end{verbatim} 

\begin{ejercicio}[(x punto)]%
Definir la funcion \textbf{agregarAlClan(personaje, clan)} que devuelve un nuevo clan con el usuario agregado.
\end{ejercicio}


\begin{ejercicio} [x puntos]
Definir la funcion \textbf{eliminarDelClan(idPersonaje, clan)} que devuelve el clan sin el personaje eliminado.Puede suponer que el personaje con idPersonaje pertenece al clan.
\end{ejercicio}


\begin{ejercicio} [x puntos]
Definir la funcion \textbf{aprenderHabilidad(clan,idPersonaje,poder,esAtaque)} que devuelve el clan con el personaje con idPersonaje actualizado con su nueva habilidad.
\end{ejercicio}

\begin{ejercicio} [x puntos]
Definir la funcion \textbf{poderDelClan(clan)} que suma el poder de ataque de todos los miembros del clan. El poder de ataque de un personaje es determinado por la suma de todas sus habilidades de ataques
\end{ejercicio}


\begin{ejercicio} [x puntos]
Definir la funcion \textbf{clanMasPoderoso(clanes)} que dada una lista de clanes elige el clan mas fuerte, es decir, el que posee una mayor cantidad de poder de ataque.
\end{ejercicio}

\begin{ejercicio} [x puntos]
Definir la funcion \textbf{recibirExperiencia(personaje, exp)} que dado un personaje y una cantidad de experiencia exp, aumenta la experiencia del personaje en exp y lo hace subir de nivel (puede subir más de un nivel). Un personaje sube un nivel cuando su experiencia llega a 100, en cuyo caso la experiencia del personaje vuelve a cero. Ayuda: considere hacer una funcion puedeSubirDeNivel(personaje, exp), que dado un personaje y una cantidad de experiencia, devuelve true si el personaje puede subir al menos un nivel con esa experiencia.
\end{ejercicio}


\begin{ejercicio} [x puntos]%%se puede simplificar para que luchen en el orden que estan dados los usuarios
Definir la funcion \textbf{luchaDeClanes(clan1, clan2, exp)} que dados dos clanes y una cantidad de experiencia, devuelve el clan ganador donde todos sus miembros (incluido el líder) reciben la experiencia pasada por parámetro. La lucha entre dos clanes se realiza de la siguiente forma: primero luchan los dos líderes, luego se enfrentan los miembros de cada clan(segun el orden en la lista de miembros).En una lucha individual gana el personaje con mayor diferencia entre su poder de ataque y el poder de defensa del rival. La lucha la gana el clan que gana más batallas individuales. 
\end{ejercicio}

\end{document}


